%@Titre: Bordeaux -- 1998
\begin{myenumerate}
\item Calculer $A$, $B$ et $C$ (faire apparaître les étapes de chaque
calcul et donner le résultat sous la forme la plus simple possible) :
$$A=\left(\frac38\right)^2-\frac18\kern1cm
B=\left(3-\sqrt5\right)^2+2\left(25+\sqrt{45}\right)\kern1cm
C=\frac{-2,4\times10^7\times8\times10^{-9}}{3\times10^{-3}}$$
\item\begin{enumerate}
\item Que peut-on dire des nombres $A$ et $B$ ?
\item Que peut-on dire des nombres $B$ et $C$ ?
\end{enumerate}
\end{myenumerate}